\section{Planetenmodell}
\expert{31 Z.}{\mathe \geometrie \vektoren}

Simulieren Sie einen Planeten $p$, der um eine Sonne $s$ kreist, mit einer korrekten Berechnung von Anziehungskräften.

Zunächst wollen wir die gravitationsbedingte Beschleunigung des Planeten $a_p$ durch die Sonne berechnen:

$$
a_p = G \cdot \frac{m_s}{r^2}
$$

Dabei ist $m_s$ die Masse der Sonne (welche Sie mit dem arbiträren Wert $3.000.000$ belegen können) und $G$ die Gravitationskonstante - welche wir aufgrund dem Rechnen mit Pixeln statt Metern auf grobe $0.001$ setzen.

Damit die Beschleunigung funktioniert, muss dem Planeten eine initiale Geschwindigkeit (empfohlen sind 3 Pixel in eine Richtung) gegeben werden.
Je nachdem, wie Sie diese Geschwindigkeit variieren, wird der Planet einen anderen Orbit haben.

Der Richtungswinkel für diese Beschleunigung des Planeten lässt sich mit der folgenden Formel berechnen:

$$
\alpha_p = \text{atan2}\left(y_2-y_1,x_2-x_1\right)
$$

Dabei ist $p_p = (x_p, y_p)$ die Position des Planeten und $p_s = (x_s, y_s)$ die der Sonne.
Die Funktion \code{atan2(y, x)} ist in Processing bereits vorhanden.

Um die Rechnungen zu erleichtern, wird die Sonne als statisches Objekt angesehen und dessen Bewegung nicht berechnet (obwohl dies mit vertauschten Indices möglich ist - versuchen Sie es also gern!).

\begin{center}
	\imageplay{\img/1.png}{.4\textwidth}{1}
\end{center}

\clue{Speichern Sie separat Position und Geschwindigkeit des Planeten als Vektoren.} \\
\clue{Am Anfang hilft es sehr, die Animation erst einmal mittels \code{noLoop()} anzuhalten, und die Geschwindigkeit und Beschleunigung als farbige Linie kenntlich zu machen.}
